一萬億填海，賣地都賺成個開

粗略估計 其中700公頃賣比私人發展商

1公頃 1萬呎地 閒閒地50倍地積比率

50萬呎x700=3億5千萬呎

每呎5000蚊好未，

3億5000萬×5000等於1萬7千5百億

仲可以一路填一路賣，咁有咩問題呢

限住唔好輸入外勞就ok

不服來辯

冇人駁到

push

佢地咩都睇唔到 只會知用左1萬億後唔會收得番

任何有關中共同政府施政嘅嘢當然只能屌

唔屌就係五毛

大部分連登仔剩係識睇蘋果，跟住人云亦云

填完海，有達地，唔拎黎賣
康地都玩到第十期啦

一塊全新土地，不知幾過癮，想起幾高就幾高

剩係計支出，唔計收入，咁簡單數學都唔識，如果下一代人大部分係呢d人。香港未來就真係不敢想像

配套唔使？超支唔使？

50倍地積比率?

連登仔表示係一定送錢番大陸

無視沙中線高鐵送錢俾外資(三星,禮頓)同港資(新昌)

高鐵已經係反面教材

高價賣完地，咪又貴賣返畀你。政府收左錢，就起公屋畀支那人住。

請問我得益係邊？

萬億包左配套同超支嫁喇

你樓下起個公園體育館洗唔洗用埋個幾千億呀

一定要高，無50都30

400000個單位

5000蚊呎地價已經係居屋價，可以仲高

家下大家屌個問題唔係有無收益
司馬昭之心,路人皆知,大陸近排貿易戰被打到一仆一碌,要四處掠水,咁啱香港呢個時侯搞成萬億成本既基建,好難唔令人懷疑中共從中大掠一筆

公營房屋，唔一定係公屋

可能係綠置，居屋，首置

假膠定真心呀50倍地積比

講到賣地收咗d 錢有你份咁

以為樓有你份住

補充多句,比大陸一層一層盤剝,到最後實際會有幾多賺倒

你無投票權

"講到而家填海既錢你有份俾咁"
有乜分別???

港島都係15倍 樓主想係到引真心

地積比最多咪5倍
一講50倍真係發現無知真係好恐怖

20年後嘅野你估到咁多咩

錯類比喎ching

你check下先講啦, 50倍。
1700公頃, 7成公屋, 點樣700公頃賣比私人發展商呀。

如果唔洗practical, 純9up, 不如直接100倍, 賣晒1700公頃比私人發展商。

幾肯定係 中國系建築商佔大份

不過小弟所見，大部分外國建築商掠得仲深，近期有禮x有版你睇。質素你見都係差不多。

如果有需要發展，做咩要比外人賺。

睇下中共政策。新填出來地係用來5-10個科學園來支持中共2025計劃10000億係估炸。你地開地圖睇下。個位置先啦
到時又公共設施。交通等等點計條數都計唔掂

題外話我想問下樓主。南海做個軍事島每公頃先1500萬人仔。點解香港會貴咁多

在 未 受 法 定 圖 則 所 涵 蓋 的 新 發 展 地 區 ， 包 括 新 填 海 區
及其他新 平整的地區，住用部分的最高地積比率為 6.5
倍 。 這 個 地 積 比 率 低 於 《 建 築 物 ( 規 劃 ) 規 例 》 所 訂 的
法 定 限 制 ， 藉 此 達 到 都 會 計 劃 其 中 一 項 主 要 目 標 ， 就
是 透 過 減 低 發 展 密 度 ， 以 改 善 市 區 生 活 環 境 。 有 關 地
盤 除 可 設 下 住 用 部 分 的 地 積 比 率 規 限 為 6.5 倍外，還
可 訂 定 非 住 用 部 分 的 地 積 比 率 ， 其 倍 數 可 達 至 《 建 築
物 ( 規 劃 ) 規 例 》 綜 合 用 途 建 築 物 計 算 程 式 或 法 定 圖 則
所准許的最高比率。

五十倍又真係鳩UP左

我一定估唔到
連登仔一定估到

單係填海啲沙石都係鄰國運黎

哩單大工程點會分只比香港人做

咁快就秒撚左 扣人工喎要

海沙貴 人工貴

香港人工島填海，海沙就係南海到黎

挖沙船既油錢，人工錢貴

簡單比喻為點解中東油平，你用d油咁貴。

市區6.5

上限唔只，兼可以修法

點秒呀

比喻唔岩得哂
油費貴好大原因係壟斷同油稅貴

你香港海域邊到有靚沙呀

樓主仲係度呃稿費，建議大家直接封鎖，唔好再回覆。。。

50倍地積比
就用番樓主講既將軍澳，97前先批到最高9倍都比人屌到開花

公營居屋，綠置，可唔可以賣先

係喎你講得好啱！點解香港政府唔一早諗到？
不停咁填不停咁賣，GDP超英趕美

97前丫ma

依家咩年代，你訓醒未

其實點解唔可以香港移山去填海
而要俾人賺
真心唔識 請專家解答

就當貴2倍好未

新居屋而家叫緊5K 唔使一呎咁賣緊，
你要同我計50倍地積比仲要5000蚊呎咁平？

計下條數先啦

地積比97後仲低左，你訓醒未？識用google嗎？

9倍地積比已經要起到60層，50倍你想起哂做icc 當公屋？

仲有樓主一開post，樓下幾隻5毛狗

自殖民時代以來，香港多依賴填海拓地。1852年「文咸填海計劃」肇始，殖民政府便開始在維港填海造地，至1924年，共開拓出500公頃新地。踏入1960年代，內地移民湧港，政府更是大量填海，以滿足土地需求，香港總填海地乃由1967年的約1,000公頃，急增至1994年的逾5,000公頃，不足30年間增加了四倍。及至1990年代中期，填海工程漸放緩，現時全港有7,027公頃土地為填海地。

回歸後唔係環保撚保育撚係到阻頭阻勢你荒唔會繼續填咩

岩，因為有班環保撚阻止填海

如果唔係已經超英趕美

係現在有限度填海底下，香港庫房靠賣地已經好撚有米。如果適量放寬限制，直情超越紐約GDP都係閒事。

油錢貴19幾倍喎

google都懶, 係我就炒晒佢地啦

你唔好抵能啦。我講緊全部野平均貴2倍。唔好玩小學雞野啦

低

用下你個腦啦，9倍地積比起到60層多數係佢懶有設計咁唔用哂達地黎起，同哂越高越貴。

50倍地積理論上，我畫則既話，65層樓岩岩好

5你老母50倍, 5倍地積比已經好密

死5毛

邊度有發展商夠錢接貨

係d人搞到好密。。

樓豬on9 仔嚟。

中國發展商，一路賣一路轉

好多五毛互推 大家唔好覆了

好似今日咁高地價賣倒出去就話有機會收番D

但貿易戰下邊個贏、加息對樓市同全港經濟會有咩破壞你都未清楚，就樂觀認為買地一定賺會唔會有問題?

講緊海航呢D支那大水喉家陣都要不斷套現找數嘅時候，會唔會諗賣地無前幾年咁好賺??

除非你政府係有融資計劃，搵番投777個班有錢佬集資做REIT再加政府少部分承擔就話風險低D

始終呢個特首唔係按香港人意願揀出黎，你無理由話搵全香港人嘅錢去從事高風險野係無問題，起樓重要，但個公共財政健康嘅政府對下一代更加重要

不過可能我認真左

點樣平均貴兩倍呀。

採沙最貴係d油，你同我講你去長州同澳洲差兩倍

係,賣俾發展商賺錢,發展商再起到貴一貴賣返俾你班蟻民,然後問題泥啦,咁成件事市民有咩得益?

岩。風險就係賣唔得貴

不過你睇廿萬人抽新居屋已經唔洗講野

賣俾私人地產商 香港人光繼續賣唔起香港樓
完

就當你假設可以有50倍地積比，淨係一個粉嶺哥爾夫球場，已經可以有170公頃，當十分一用黎起屋，用50倍地積比，8千萬呎樓面面積，已解決所有房屋問題，仲做乜要填海

同五毛認真，我認我而家真係太得閒

可以養住工程界同相關產業

已經夠好多人就業

賣地d錢邊度黎？

萬7乘50喎，8千萬呎

新聞咪講左貴1倍囉。我宜家講成個工程貴南海做島貴2倍。都唔洗成萬億啦。重係到玩文字遊戲

中港外買樓之人

一係你理解錯，一係新聞錯

中港外買家各佔幾多？

50倍你又吹得大個頭
一萬億政府賣左咁多年地庫房都係得萬幾億
你一個島就搵返

港多

用南海做島。做一個1700公頃 先250億。香港要1萬億。點計條數都計唔到啦

庫房係洗過黎

你應該話政府洗左咁多年都可以洗剩萬幾億

點解計唔到，香港人工貴，配套貴。

你啲咁既仆街梗係牙刷啦！
你揸撚住成棟村屋黎收租，唔撚洗做就腳un un 月入4萬幾，得閒就炒股，開post問人退休去珠海好唔好！
做咩啊？驚個市冧，走出黎維穩啊？
依家呢到係香港，唔係填個海出黎比蝗蝻住！
我屌你老母啊！咁撚鐘意返大陸依家就好返 唔洗等退休，驚你無命享啊

大陸人工幾多錢, 香港人工幾多錢?
仲有起碼都係5-10年後先起, 五千億報價又唔係太過份
咁當然利益輸送就梗架嘞, 輸俾香港老細自肥定係俾埋大陸佬分既分別啫

因為支那本身唔環保，d沙土成本最撚平

香港太多環保條例，成本會扯到好高

唔明你想講咩，一向居屋Project都唔係回本生意黎，仲要家陣52折

關賣地咩事??

當年起高鐵同遊輪馬碼頭都話有得賺

我同意樓主嘅結論，但樓主嘅計法有d問題

個討論應該可以完。最終都係講分豬肉。人工貴10倍都唔洗咁貴啦

呢個post真係好 可以比我一次過block9哂d垃圾

師兄講出重點來。

填海方法都好大影響

咁請政府先賣樓花咁, 先預售D地皮比發展商, 拎到錢再填海

on9, 有7成土地拎左黎起公屋比新蝗唔計????

咩配套阿。人地做個島你估無過河濕腳咩。都平過香港

因為平極都cover到5000蚊地價

只要大規模一式一樣預制件式居屋

我相信樓價成本可以壓到6000蚊

你當30倍都有賺啦

你查下政府近年政策已經遍向綠表比你買居屋

再騰空舊公屋比人。我相信個比例會5：5

即3.5公屋：3.5居屋：3私人

一次過起好哂先賣得

唔識逐d逐d好似康城咁

其實真係唔想樓價跌就真既

唔填海對我更有利

不如買起個廣東算啦

法制上問題ma

笑死

痴線調轉黎講

1公頃=10,000平方米=106,639平方呎

依家地價係歷史高位，你肯定30年後都係咁？

啲錢鎖住30年利息/機會成本？

就算回到本賬面上回到本

假如一個用2000億十年時間解決到既問題

你㨂咗個10,000億30年既方法做

你都係蝕咗8000億同慢咗廿年

即使賬面上回到本

你都幾天真下 起完一定有developer買？ 佢地買左之後樓價你又比唔比得起？ 政府賺錢起公屋有你份住？ 講到好似賺硬咁

仲要唔撚識計數 50倍地積比都講得出 拎完稿費好走驗下腦啦

係喎，一公頃十萬呎，咁5倍都搞掂

9倍仲賺多半個開

點解唔靜靜雞收舊區重建呢
一萬億我諗收到好多單位

你條染頭數都唔識計學人支持林門鄭氏？

我用錯單位

一公頃十萬呎，計少十倍

5倍地積比就已經係我既估計。

如果跟用9倍，就直情賺突成萬億

15倍就三萬億都黎

高鐵收唔收得番

用錯單位姐

一公頃十萬呎

咁5倍地積比就搞掂

駁都冇興趣，直接blacklist

收得皮

學好計數先啦，你對地積比都冇正確概念，你d講法有可信性咩

On9?
無記錯的話
香港近幾年賣地收入都係佔全年收入既10%左右
係10定10幾就唔清楚
但100% 肯定唔過20

依家填海係賣平d都圍到數

狼d既話可以搞掂全民退休

林鄭唔識sale姐

真心求教 個後門係點開 點樣流錢入大陸 （唔好答我總之有方法啦）
如果真有此事打算去政總扎營抗議

仲唔夠？.曾俊華年年靠賣地，赤字都變盈餘

d人成日又要馬兒跑，又要馬兒不食草

做生意提供服務賺錢有咩問題

你條on9係咪玩得多lego，層層疊就算
計撚左道路同行人路所需面積未
700公頃d樓唔洗分隔既

師呪咁撚勁 而家睇得透幾十年後既土地需求

就係咁先要討論丫ma

我計埋哂洗鬼同你討論

咁咪5倍地積比羅on9

你明唔明呀柒頭，行人路起到樓?
就咁計塊地可起樓既地積比就唔係5倍啦7頭

連登仔：分左佢最好，政府d錢我有份

咪用左700公頃羅on9

1000公頃起唔夠

填人工島要放好耐先沉降穩定 拖太耐先可以完成 不合符經濟效益

唔理你計得岩唔岩啦，起黎賣咁不如直接判比發展商起個島啦 叫佢包埋公用設施建設，有位再公屋咁收少D錢，風險細好多

粗略估計 其中700公頃賣比私人發展商

公屋比例呢佔幾多呀，
唔洗起文娛，休憩，道路交通地方，百鳩幾萬人無呢d既
係咪唔洗扣起呢d地方，仲係5倍就得?
你條on9 9up 5倍 證明你連基本常識都無

on9，咩叫粗略呀

1700公頃實際係起到樓既面積有幾大，扣撚左未呀7頭

9up 都有個底，仲扮分析
連常識都無呀你

咁地咁貴，有冇解決房屋問題？

唔會啦，之前乜土地共享話地價可扣扣公用建設費
起又係發展商自己 人又係自己出，開個天價去扣

50倍

此post已完

on9.你自己話層層疊tim啦700公頃

跟撚本你就會錯意

解決左少少

填海賣地填海賣地
富可敵國sss

30年先賺一個開

錯。一路填一路賺

岩，跟本可以咁做

7 3 比例
1700 x 0.3= 510公頃
1700 x 0.4 = 680

你係要扮分析都要 510 或 680 x 0.7 or 0.8
咁仲係撚5倍? 唔係6就7啦 仲未扣其他野
仲想令人錯覺5倍好少。

680同700差好遠

5倍真係好少。

想問阿特首講公私比例係幾多
7 3 定 6 4 開
你仲未撚知地積比率係唔計道路果d

擺明誤導

第一頁附和樓主果班on9仔去左邊

其實你冇讀過書唔緊要 唔識planning都唔緊要 但唔好衝出黎柒 又要懶係識懶有point咁 柒左又發爛渣 做打手都高技術少少啦 你咁既智商林鄭點出糧比你呀

問題係香港人有冇錢買返啲地 冇錢咪又係借錢 其實香港係地產方面既負債已經好多。。

50倍 規劃署最高都係10倍

唔撚好同佢嘈啦 佢都冇撚啲常識 唔識又要扮識 衝出黎柒

起撚完，貴一貴賣俾地產商
然後又起番d幾萬呎價既樓
即係香港人d錢最後落左地產商袋呀
醒未呀 成班柒頭

佢講左就係 你唔比下期5：5tim呀

我計個時用700公頃 係因為我用左私人都係700公頃計

300公頃路，公用設施。

就算只係500公頃5千萬呎地 做 9倍已經好好。
9倍係好好嫁喇係香港。香港則師畫則係完全無難度你信唔信。

仲未計公營房屋包左一半居屋同綠置可以回本。

我最初用錯平方米個單位

依家5倍都做到我條數

咁你可以買地產商d股票嫁姐

依家平

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥發表任內第二份施政報告，她在房屋政策方面亦有大動作，她承諾日後所有新增土地七成用作興建公營房屋，另外會推出土地共享先導計劃，釋放發展商持有的新界農地。

林鄭月娥宣布將會調整沿用多年的公私營房屋六四比，新增土地包括填海用地，七成會用作興建公營房屋。

點撚樣?

入黎block 五毛

同埋你地成日講到50倍好難做。

例如達地10萬呎，用9萬呎成個長方型咁塔上去，計埋發水。70幾層樓一定搞掂。

要等幾耐沈降
roi幾長
公共用地 路面用地呢

on9仔 填幾多就起幾多樓?

識少少扮代表

七成裡面有居屋回小本

三成私樓回大本

我一開波咪用左700公頃羅on9
我用哂1700黎計？

仲係咪你所講既 700 700 300

唔係，我初初用係5：5

你都on lun 9
連人地個scheme都未睇仲自己9 up 5 5 開

佢up嫁姐

呢d唔係例，可以每個特首都唔同

等開到2我再執執條數

越傾越可行，隨時大賺

香港庫房靠賣地Cap 水 先維持到低稅收 一路填海一路賣地先可以保住公務員年年加薪

呢個就係香港係發展方向

算鳩數啦你，改鳩人地既前設

外國人定外星人買呀
賺邊個錢呀

同埋你地估東大嶼只有1700公頃咁少

又東填到西，再填南，個交通架構起碼都for200萬人。

我估依家1700只係第一期，以戰養戰，做到第十期都得

有咩問題

大膽假設，小心求證

香港人都可以買

總之家家有求

on9仔，不如起10000
仲點解跟1700 你呢條傻鳩跟d唔跟d

年年都咁好景咩，未來二三十年唔支爆唔港爆地價樓價頂住就得

Show Blocked User - KeithKeith-->完全封鎖

你呢D留言仲廢過上面OP鳩Up嘅死撐

咁撚多五毛

不如咁 你去銀行借盡佢
然後過大海一鋪過買大細
重覆十次左右
以你咁嘅資質
成首世界首富應該無問題

我交稅架嘛傻閪

20年後香港可能好多地方都俾水浸緊 填海起碼要填座山出黎

傻仔咁有冇諗過d錢有其他用途？
淨係諗賺錢唔洗要派福利啦
同埋賺都係政府賺

你將香港人福利 同幫政府賺錢
對比下都可以得出咁嘅結論？個腦去左邊？好想幫政府賺錢比中共？

因為1700短期內唔可以短期內改

公私營比例既野，填完都唔係林鄭做啦

同埋成日話公屋公屋，公營房屋呀on9

居屋唔可以賣既，綠置唔可以賣既

平極52折都回本啦。

賣比富戶，騰空舊公屋都係好事。

香港人俾錢起之後再俾錢買
賺乜野呀？

連登太多未見過世面既小朋友，缺乏宏觀概念

咁你慢慢等啦

高地價本身就係間接收稅
地產商就係稅收代理人
賺乜野呀香港人？

資產

係撚7成公屋、仲有居屋

有，工程界

人工島有負重限制

工程界食地產商啲餅碎咋
邊個賺呀？
共產黨賺呀

咪係，成班柒頭公屋仔睇到7成公營房屋就當公屋

搵個居屋出身既都難，係連登

邊撚度有剩講公屋
同埋你唔洗做個估算要既成本82 73 64 55 46
你剩係轉55 做乜7呀
遲下都唔係林鄭，唔可以改做82既 on99

無計，政權係咁，回歸個日你就要認命

C兄你真係睇得幾清
果D業主都係唔想填海影響個價姐

之後未話比錢比大陸囉
成班連登仔個個都信

少d機會羅

就算8成都好，都要睇居屋比例

你自己再諗清楚先再開post啦
改9人前設，仲話點點點

回你老母歸呀
要做支那人你做飽佢

賣地係賺個開呀
但係唔係香港人賺呀嘛

多謝贊賞

仲要成班話比人賺。

d環保撚會比你係香港採沙咩，唔比錢中國賺，出公海採咁型棍羅。

庫房會分比你

開工程你都叫食到餅碎

咁又點，依家唔係寫論文

同埋我個前設改得好合理

共產黨脅持住香港人嘅資產
就話既然你都拎唔返
就不如分返少少俾你
享受俾人強姦

仲要成班話起公屋益新移民以為自己好舊好高質好威威咁

我本地原居民tim呀！！咪一樣要對住你班on9

冇我地當年開山路比你地d戰爭/文革失敗人蛇父母走難落黎都冇你地今日係到發表膠論啦。

錯，根據基本法，所有地都係政府的，政府的政權是中國的

成堆連登仔用面積計 73 比
不嬲都講緊單位數量 / 居住人口數量

個人工島最多住 110 萬人，7成公屋即係 77 萬人， 當人均15m2 （比多左）
30層樓
計返淨單位面積佔地40hactare左右，計返樓同樓有距離，當九宮格咁，比夠10倍，即係總佔地 400 ha 左右

咁基建同社區設施當佢 300 ha，其實又係比多咗

1700 - 400 - 300 = 1000 ，有成千 ha 起私樓，只要佢起啲大單位，keep到 33 萬人口，就滿足到 73 比

1000 ha = 10,000,000m2 = 一億尺
地積比當新市鎮用 8
地價當 $4000/sqft
= 三萬二千億 庫房實水浸

正 師兄識計數

仲要7成公營房屋裡面 當一半係居屋。

咁就四萬億都黎

所以我先話，狼d既話可以全民退休。

根據共產主義
全部地都係國家
唔係用錢計
人民應該起義平分土地

根據馬克思主義，你要勞動黎取得你個分

而唔係採取暴力掠奪手段

咁好搵 不如填多D啦笨
明明新界大把農地棕地 短期發展大量住宅 偏偏重點是放在30年後
8090 00 呢三代 就沒住屋需要？

私樓方面，8億呎33萬人分，每人2400呎都只係岩岩好中產水平。

知唔知點解30年後，2047年轉制。

新界地係屬於我地鄧文廖侯彭五大家族。

承傳英國管治制度既特區必要保障我地既有利益，

再計埋私樓同居屋印花稅，雖然計出來得果幾百億，對條大數唔影響

咁你慢慢FF再撐林鄭啦

裡面有商業用地
中產梗係俾開放式百幾尺你住
中產點會有機會住得好過公屋

如果係咁。香港呢舖真係乜都番哂黎

同埋有住屋需要可以租樓

歡迎租住村屋

起撚到九龍城寨咁呀 ???

建築技術日新月異，公屋已經可以4日一層，起80層高都係1年既事。

又益發展商地產商 掂呀
過多幾年回本 再填過再賺過 民生拖多三四十年無問題嘅

用既就係我啲錢，賺左就係你啲錢

民生問題非本帖談論重點

重點係填海項目係是會賺成個開的

你d錢？ 你肯定

5毛飛機post

好似成班黎黎去去都係嗰幾句

林鄭係有大智慧大毅力

非汝等能察見。

我呢句應該值5蚊。好似係

沙田填出黎既，機場填出黎既，IFC都係起係填海區，香港繁榮絕對同填海有關
人愈黎愈多(當然一部分係因為150個，呢樣都係必須取消既政策)但係無論點，30年前已經有既眼光，點解今日大家咁抗拒？填海造價只會愈黎愈價，今日唔填，聽日都要填，等到人多到住唔落到時個價就唔只一萬億

丁權交易所可解決新界棕地業權分散問題

LIHKG @ Android

我新post,歡迎留言

同意。

做人唔可以固步自封

土地問題係大敵，要打勝仗就要十八般武藝盡出

呢樣唔得個樣唔好，綁手綁腳點打勝仗

同埋我都唔明，一日150個單程證對香港人係好事

你諗下你太爺呀爺老豆剩落幾疊樓，唔租比人擺係到養蚊咩。

人多黎租樓住，先係好事。

自己睇下例啦，上蓋面積隨高度愈高而減少。
起65層 3 x 65 = 195米

仲話日新月異，快d改埋屋宇署條例啦，以你邏輯。遲下都唔係某某人揸旗

有師兄計左10倍地積比 都起碼成三萬二千億收番。

65層，一百九十五米問題不大。改BD例係大勢所趨。

改BD例，乜鳩都改晒佢啦，直接2047收晒D農地仲唔洗煩，免費。

15平方米樓面面積，想問下包唔包公共走廊位置。

GPA係包埋

GFA

家庭住戶的人均居所樓面面積為161呎，其中居於私樓的人均居住面積最大，約193呎。

同埋BD例好耐嫁喇，好多時驗完樓拎左OP先係真正工程既開始

人均姐，150幾呎差唔多啦

咩叫樓面面積

想問邊d新樓出op後先係工程既開始

大約係大廈你去到既地方，總樓面面積

機房，工作露台，水箱呢d咪唔計。

近乎所有樓宇

大廈公契無鳩用，改埋佢

關公契咩事

任改，公契仲有咩約束力

起樓高度任改，城規無鳩用

樓宇上蓋百分比任改，屋宇署無鳩用

土地限制無鳩用，任改，地政總署無鳩用

你識唔識嫁，改唔係改高度呢d.結構定左點改。

例如，地契唔包公共花園，有人會起幅磚牆遮位食埋。

本身要整d傷殘通道野，驗完OP扑鬼爛佢改做其他野。

本身唔係玻璃圍欄，驗完改做。

有d商舖就樓底高直情界多層。

想問大廈公契用意何在，比個新樓例子黎

你講呢d野會令地價增加?

呢個post好重5毛味

呢d咪新樓例子羅。我解釋得好清楚喇喎。

關大廈公契咩事，大厦公契近乎關於各業主權力既界定。

屌，乜都唔識扮哂魚蝦蟹。

咁邊個去執行，管理公司做乜鳩

你既思維方向我好難解釋得明比你聽

大家知識水平差太遠

又關管理公司咩事呀。你組織一次再問

一萬億同貿易戰無關，因為你批得嚟，都已經打完

最主要係泵水比啲中國基建公司，呢啲公司係一帶一路嘅主要領軍項目之一，但係好多時都係要倒貼比啲窮撚國家，但又要維持影響力同運作，所以就打劫香港

你講呢d違規野，個發展基礎，邊個執法規限都視如無物。
地價會因為你講以上既野而增加?

邊個話視如無物，我係發展商，你比完OP我代表我符合法規

我改裡面d野係我既事，你有證據咪出memo羅

我改得好樓價梗係貴d.我一間舖一層變兩層都值租好多啦下話

D 傻尻以為 d千會一夜之間洗哂， 其實洗左既錢一樣落番入建築業既工人飯碗手中
一樣交番稅比香港政府，企業一樣要交稅，一樣回流資金比政府。
起完有地賣 有樓賣。一樣回流資金

無可能輸既方案都比人尻吹到係一獲輸哂。一q清袋

仲要一班人覺得政府浪費金錢。
真係理解唔到咩諗法

你有證據咪出memo羅
咁仲係咪視法規如有物

師兄識野

錢唔郁唔轉，一潭死水，經濟點會好，經濟唔好點樣收多d稅

catch me if you can

程序係咁

普通法喎香港係。

唔洗跟例，捉到當你贏

單係講潛建，地牢天台屋露台，政府捉到你唔整都係釘契之ma..

視法規如有物?

咁仲想點，唔明

又唔係殺人放火

你咁執著做乜

室內樓面面積13.3
想問會唔會同你既15平方米係gfa 有contradict

一萬億當你分 20 年做，每年 500 億

而17/18年度收入5077億元，開支4914億元。

我計好啲，當年每年平均儲到 150 億。

但要諗埋經濟 cycle 有低谷時期，退休公務員嘅長糧等等，其實係呢個 project 係每年烘住左一大舊錢，會阻住其他開支，如果 ad hoc 有野要額外比，咁就頭痕

你隨意去搬龍門改法例
邊夠你玩，不如正正經經計下先好出黎鳩up

視野短淺 低學識既人就會覺得 倒緊d錢落海

個5000億係個海到嫁咩？ 個5000億係流入供應商同建築工人手中嫁。流入市場既錢必然回流番比政府。

點解有人會話個個 傻佬林超英講既 野係岩....

一間建築公司 利潤最多10% 即係5000億有500億係建築商既股東盈利。其餘既錢都係流入工人階級手中。工人食飯交稅。各樣活動都會令資金回流。
根本無撚得輸。

事實政府係醫療 同其他民生方案係好多不足之處

但填海發展 越快越好，無得輸。

你攞統計數字出黎有咩意思

我住2800呎屋，你住100呎，拉勻1450呎代表d咩。

室內樓面面積即唔計室外，總即包左。

室內wo 乜唔係IFA咩咁仲計埋common?
仲未計外牆

公屋室內都13.3 私樓仲細
發展商又贏

會有賣地回本期

我相信遠超每年500億支出。

只要頭幾年頂到就run到

你睇下收入果 5077 億，印花稅同賣地收入佔咗幾多

無錯駛10000億去填海係好大鑊

但繼續拖落去無晒地賣之後一樣咁大鑊

後者加埋一大堆建造業失業

當然可以諗返轉頭，香港靠高地價政策作為收入來源係好有問題……但如果林鄭今次係講加稅/擴闊稅基，我諗建制泛民本土三邊一齊上街了

知唔知點解大部分發展商都有強大律師團，則師團估，測量師團。

你估真係為合法，係為點走法律隙咋

GFA呀

室內樓面面積=GFA?

收返哥爾夫球場再填返個哥爾夫球場比佢有無得諗?

咁咪新哥爾夫球場要有基建

收咗返來個球場又要起基建，駛兩舊錢

樓豬好橙
有d野真係好難同行外人講

快wo2020到期

50倍plot ratio
1公頃小左個零
行內人

50倍地積都講得出一睇就知樓主係d冇腦廢中，最高嘅港島都係10倍，咁不如起到上太空啦，係wor又賺 不愧係贏國人
下次做五毛之前做下資料搜集，唔係冇糧出啦

填海都要基建

正 總於多左d有識之士入黎

建築業工程業既財富滲透效應係十分良好

上至發展商，中間既顧問，大判

到二判，三判，工人。全部有可觀既收入。

佢地推消費，買樓，又透過稅收回流庫房。

可以搵精算師計下，香港每一蚊既基建工程投資對GDP既貢獻我相信以倍數計算。

只要唔好玩太多藝術野，老老實實起樓發展，令基建投資報酬率上升，香港呢次成功左就足以重拾輝煌。

室內樓面面積= GFA?

總樓面面積呀屌。

公屋室內都13.3 諗唔到你既15.0係包晒所有公共位

50倍真係唔難

我條數錯左都兩邊Balance 到，你吹得我漲

香港有邊幢50倍

做五毛唔洗交稅真係好

50倍其實唔難

33% 咁咪要多3倍用地?

沒有高度限制，咁不如未發展既地直接50倍地積比算啦，仲洗撚填海咩

樓主真係要成立智庫

提倡土地50倍地積比，乜鳩海都唔洗填

行內人

一萬億夠唔夠買起一個馬爾代夫

一萬億咁大舊餅我好肯定同你講到時一定超時超支
做到一半唔通你唔做呀
位置咁樣點買得落手 整一個新市鎮唔係話變就變
屌你望下80/90年代既新市鎮搞咁撚耐都係得沙田叫搞得有聲有色 其他有樣你睇
到時你收唔收得個本都要睇下好唔好彩

例都係人定

50倍真係唔難，200米以下樓高真係好容易砌

成個 post 我見唔到有行內人

73 比用土地面積計，仲要啲討論同鬧交啲人都覺得係咁計

有少少留意下新聞都知 73 比，即係以前 64 比，係講緊單位數目

計左15係gfa 定住宅單位既面積未

其實加稅咪得囉，宜家咁低稅先會擔心錢銀問題姐

扣左起商場，酒店，寫字樓用地未
真係confirm可以110萬人?
多d ok?

大概念你明就得唔

水至清則無魚

其實政府賣地 計土地呎價...起幾高 幾大 ，你同樓主 都係紙上談兵， 個方案未出 你話幾起幾多都無意思，而且幾到幾高 發到幾多水都係發展商食水。
政府賣地由6000/呎-1.3萬/呎 （參考啟德賣地）
假設6000/呎 （新開發 大平賣）
一頃=約10萬呎=6億

姐係100頃就6000億

當你地所講係要1萬億

咁200頃私樓 就可以回本。你兩個都唔洗再拗。

1700頃要囉200頃黎賣
好容易。

你地個d咩公共設施 公私樓比例 係浮動數

未有規劃藍圖 拗到天花龍鳳都得。

教下點起50倍
50倍放係未發展既地
發展商1000公頃 x 50 / 15m2
當9公格 / 9
住多370萬人

其實人地係講5000億

你地已經屈人地超支1倍變左1萬億...你仲想屈佢超支到2萬億？

所以咪要公開點估算囉

你岩，咁收回哥爾夫球場起樓再填返個係東大嶼點睇。
會唔會快好多

佢好初步姐。超支就一定嫁啦。大家做建築都明好多野係不穩定因數引致預算失準

但計數佬計完條數 都唔會離普得去邊，就算超支都唔會超1倍，反正我未聽過有項目超支1倍。

當有詳細計劃就會知道。

但好多無知人士 一聽到1萬億就吊林鄭個母親，根本失去理性。
以經濟投資角度 根本無得輸。

佢推動到 我唔介意， 我剩係想要更多土地去生活

最好一邊填海，一邊收地，一邊搞醫療，一邊收緊移民政策

人人快樂，唔洗再住無房單位。

林鄭月娥指，大嶼山計劃從第2屆政府開始規劃，之後再成立可持續大嶼辦事處，現已研究多年，應該向公眾交代。她表示4000、5000億並非官方數字，不過她承認計劃一定需要大筆金額，但表示無懼財政儲備不足。

所以咪要屌鳩開post果個， 直接50倍咪得
仲死頂 行內人

最好快d填龍鼓灘呢邊先
返工夠近

買原材料唔洗成本 知你咁大型仲唔坐地起價

沙田住幾多人 幾多係入左住宅

好似300公頃起高樓都係住左65萬

一定會貴嫁啦 材料實食你錢， 工人都會貴幾倍。

材料錢要比亞洲鄰近地區同大陸賺，
料錢同工錢係香港計 係4/6

接1萬億計
就要洗4000億比其他國家
6000億仲可以鎖係香港經濟區內 回流

土嶼山咁撚多山，劈番幾座黎填海，仲可以增加陸地土地開發

不過唔知方案點解唔考慮咁做？

係咪土
地質，或者其他因素唔許可開山填海？
慳番d料錢
將個4000億鎖番係香港經濟區內

我冇講過我係行內人喎

你7頭黎添啦 50倍

唔夠你柒 係咁捉住50倍

公屋IFA 13.3 同 15 gfa

樓高200米

公頃少左個零

我冇講過喎

你鳩上腦

出完op再改 catch me if you can

唔搞得郊野公園呀
啲山劈得本身就唔駛填海啦

你係咪失心瘋

呢樣係得

環境撚真係麻煩...局住要買大陸/亞洲原材料

你要嘈我可以同你嘈十個post
你攻擊我係無意思

有人明我個point就ok

室內樓面面積13.3
想問會唔會同你既15平方米係gfa 有contradict

你攞統計數字出黎有咩意思

我住2800呎屋，你住100呎，拉勻1450呎代表d咩。

室內樓面面積即唔計室外，總即包左。

室內wo 乜唔係IFA咩咁仲計埋common?
仲未計外牆

GFA呀

室內樓面面積=GFA?

總樓面面積呀屌。

公屋室內都13.3 諗唔到你既15.0係包晒所有公共位
你仲未明我屌鳩你乜
你讚同人地用15m2 去平均人居住面積

但公屋人均IFA係13.3
所以公屋人均建築面積應該大過15m2
13.3 包埋牆未計公共位置都差唔多15m2
人地寫乜都要study下先，咁死頂

我贊同人地都唔得

咁惡既依家d小學雞

你個pt係50倍 200米樓高
咁換轉起樓，直接改到以上條件搞掂
仲洗同你去做有風險既填海
你可唔可以總結下你第一個post既point

讚同但解讀錯呢

我 block 咗佢
起底功能無野睇
然後機械人式咁狂覆呢個 post，但又唔知佢想講咩/問咩

我冇講過200米樓高喎

你吹呀

講唔服就block
圍爐吧

50倍地積理論上，我畫則既話，65層樓岩岩好

起撚到九龍城寨咁呀 ???

建築技術日新月異，公屋已經可以4日一層，起80層高都係1年既事。
想問65層樓高會係幾多

畫撚埋則

第一頁咩事
勁多五毛互含

我又block你先

垃圾開post者 50倍地積比 65層高

終於block左個煩膠

其實近幾年對海沙既要求都開始高

玩撚爛了
開post果個垃圾到

一兆變兩兆 兩兆變四兆 香港經濟升破宇宙上限

屌，樓主呢啲五毛好撚煩

地產佬老馮要買嘅？買咗又老馮要起樓嘅？

話填海7成起綠置居首置盤嗰啲，當中又用公私營合作，發展商唔買新地先賺一筆，剩低個啲等你港共政府減價先買哌囤，玩撚殘你班港豬

唔撚好同我講咁貴發左唔會囤，新界大撚把囤左嘅地，仆街林鄭月娥唔撚去收返嚟起樓

五毛食屎啦，出賣香港你袋幾錢呀？

新界囤係因為佢係私人買番黎

政府賣地可以加入條款，幾多年月內唔完成就收番塊地

經濟發展就係不斷突破上限

恆指最初得100點

發展項目須在批地文件或契約條件所載的「建築規約」期限內建成該批地文件或契約中所訂明的最低樓面總面積，並取得由建築事務監督發出的佔用許可證。一般而言，住宅項目的「建築規約」期限是由土地契約文件日期起計４８個月至７２個月，實際期限視乎發展項目的規模、複雜性，例如要拆卸原有建築物才能進行重建、向政府提交所要求的影響評估等，以定出合理的期限。

個別發展項目的地段業權人倘若預期不能在「建築規約」期限內建成批地文件或契約條件所訂明的最低樓面總面積，以及取得由建築事務監督發出的佔用許可證，有關地段的業權人一般須向地政總署提出理據申請延長「建築規約」期限。地政總署在處理申請時，會考慮地段業權人所提出的理據及發展進度。

條友真係垃鳩圾
乜7都唔知咁 9 up下又收錢

五毛狗死撚開啦

新界啲囤地夠可以用《收回土地條例》賦予政府以「公共用途」收回土地啦！唔撚洗填海就有地，輕鬆

你啲五毛狗係到亂吠，真係好垃圾

非常時期，多五毛係正常

你自己都話預計7成公屋，咁姐係你自己答左自己啦，
個人工島係用黎起樓既

香港文明左好多嫁啦， 賣地條款都幾百頁紙
要你起停車場，商場，馬路，大路，小路 ，單位數量，幾時要動工 之類

唔係你話囤就囤呀。唔識就問人。聽完就求証下，唔好成日聽傳媒尻up. 毒撚死你呀。傻仔

On撚9
講嘢用吓腦先

on9 資本主義社會用咁既收地，同共產黨有咩分别

你除左識講on9

一個point都冇。block

又走出黎7
public interest

睇唔到都要追擊
因為條友太7，乜7都唔識又9up

你又有乜point?
你肯定啲地有人買？連杜拜呢啲發展快速城市都有兩個人工島冇人買冇人發展啦

屌，又一隻五毛狗，係到 spin 字眼混淆視聽，公營房屋唔撚柒係公屋，係啲公私營合作嘅首置盤加利益輸送

收哂發展商啲囤地、收撚哂啲棕地同工程用地嚟起公屋畀人住先啦。加埋過千公頃都唔夠，你再出嚟吠填海啦

五毛狗

其實樓主係純當投資回報咁睇其實冇問題
只不過總成本一定唔止一萬億 可參考高鐵 主要物料海砂同大陸買一定overpriced 可參考東江水 未計佢政治目的 舖天蓋地宣傳大灣區 然後填海？安置咩人心知肚明 最詭係環保人只係岀篇小學生作文交差
其實幾乎肯定會落實 香港最大基建一錘定音 立會失去制衡 如果冇轟動反對事件 已成定局 下一步放寬150

賣俾地產商然後再推高樓價？

點解要收哂先填得海

你食飯係一定食完飯先夾餸？

食飽就得啦！

五毛狗已經冇point喇

定局左就岩

好佩服林鄭咁有魄力

果然係體現改革開放嘅表面成功，五毛狗都學人擁護資本主義

條法例就英政府時留落嚟嘅，不贅

嘩屌，我食飯次序都畀你知道

共產黨監控真係好撚恐怖，五毛狗對唔住呀，唔好偷窺我沖涼

收地發展無停過

強如大陸
自己收地城中村發展都要收10幾年

等你20年後唔夠地先黎填？

20年後先臨渴掘井？

政府要照顧你真係辛苦

block

供應量多左，樓價相對下降

就係因為依家供應量不足，先夾高狙

不如送埋佢去勞改營

東涌東填海涉及130公頃，在今年初正式展開填海，若要完成整個填海工程一般需要4至5年。據消息人士指，當局採用分階段施工的安排，故此在2020年中已經能夠將首幅15公頃的土地交予房委會建屋，較原定時間加快2至3年釋出土地。

時間岩岩好，2020收回哥爾夫球場，再比返15公頃佢地打波先
起碼即時多百幾公頃起樓

何以見得

唔好講乜臨渴掘井，棕地加囤地加埋發展臨時用地，加埋 golf 場都過千頃啦。規劃處話夠我咪信囉，洗撚填海咩？

80層既樓

樓主好波

填海係長遠儲備
現有土地係中期

兩樣野發生功效既時間唔同囉
香港收地 超過8成業權已經可以強行拍賣

大陸收地要「雙100」 全部人同意，並獲得全部業權 先可以發展

香港收地已經係好撚快同好易。同大陸收地比 跟本無得比

強行徵收 你班人就走出黎話香港學大陸 共你產

一邊話鬧佢收地慢，到佢強拆個時 你地唔暴動？

真係任你講

2015年時話收棕地，有咩進展
觀塘重建收左有冇十年

證明你係外行人

30倍 65層高
一年可起80層樓

佢以為冇site coverage 呢樣野, 50倍層樓可能可以上大氣層la

天災你點計丫屌 依家年年都打大風 你整個咁嘅島喺度逆天而行 分分鐘未填完就陸沉

你懂什麽，你睇返上幾頁話呢d舊例要改

中國咁有錢，以深圳 白石洲為例， 收左十幾年先收到
賠幾錢呀？個個地主發到豬頭咁。

香港點解咁慢？賠得少囉

人地每個賠完都千期富翁 都要收十幾年

你香港賠個百幾二百萬...真係唔係政策問題 係錢問題呀

賠得多 投訴你政府利益輸送，賠得少 居民就彩你有味

左右都反， 左邊右邊都話政府共產黨。 憎面佛面任你講

起集中營meh ,100%site coverage 再起50層

冇講過自己內行

btw你做咩自己同自己講野，開唔切分身

睇清楚先la ...

咁不如500倍 反正你都係老吹

基本知識都欠奉既討論學名叫尻吹

咁咪有土地收回條例
賠市值加津貼同7年樓點只200萬

2015年到依家棕地做左d乜，乜都冇做過
乜地政唔係有土地價格架咩
直接乘面積出價

起高鐵菜園村就快靚正
起樓就

連登logic
填咗都會陸沉
total lost
一蚊都收唔返

咁又唔好

你以為一個跑手－小時跑十公里,24小時就跑到240公里？

填返過高球場比人打波

咁大家吹下水，洗唔洗申請premit

咁你又唔可以用呢個做比喻

跑手有生物限制

真係潛水怕屈機

又話不服來辯
依家就吹下水鳩up

香港賠呎價好少 好平

賠埋一棟樓 先幾百萬

大陸 一棟樓 3-4000萬走唔甩

仲有d賠地 唔賠錢

姐係你有20個單位， 佢賠番20間新屋比你

個個笑呵呵，香港？ 1000/呎都話你利益輸送

收地？收條撚啦

時間成本唔洗計？

7年樓住宅呎價，土瓜灣16000
西環23000

地舖就市價加津貼

地政賠地呎價係過千

唔填海d時間就好用d

唔可以同步進行

仲有一間舖呎價點都幾萬掛
計埋上面成幢實過4000萬啦
可能見億

好心你呢d人呵好咁港獨啦，你香港個1萬億對中國 九牛一毛

香港 英泥材料 90%由中國輸入 ，鋼筋100%由中國輸入

人地中國本地需求短缺， 鋼材，英泥 應付內需都有問題

成個深圳過萬頃需要發展

中國都願意輸出建材比你班香港撚用

你仲係到日反夜反？

無鋼筋 你樓都起唔到呀 傻仔！

棕地 棕地 ，收皮吧啦

五毛集中p͟͟o͟͟s͟͟t͟͟

就係想講起80層都有佢限制,唔係1年就起到

市區收可能會好好價

但鄉村撚好難..當你農地計...幾百蚊
屋就幾十萬

D原居民真係唔會比你收

美國擬對進口鋼材和鋁分別徵收25%和10%關稅之際，國際貨幣基金組織（IMF）總裁拉加德（Christine Lagarde）呼籲中國應聽從IMF建議，更有效和快速減少鋼鐵和煤炭業的產能過剩問題。
鋼鐵產能過剩 損害中國經濟增長
拉加德接受路透社訪問時表示，IMF多年來不斷呼籲中國削減過剩鋼鐵產能，以及能源產業如煤炭業的產能。她續指，中國已開始落實一些必要的重組，但尚有更多工作有待完成，故建議以更高效快捷的方式來解決過剩產能。
IMF於去年8月發表中國經濟年度評估報告，當中指出中國鋼鐵及其他行業產能過剩，造成與貿易夥伴的關係緊張，亦損害到中國中期經濟的增長前景、環境和金融穩定。IMF更稱，中國產能削減目標似乎把已停產的鋼廠計入關閉數字之中。

hk01

農地起唔到樓，大陸收耕地又幾錢

鋼筋 早兩年 3.4/kg
而家2.8/kg 事實有回落

但佢講既 過剩應該不是全指鋼筋而係包埋其他

例如 機械/汽車

大陸收地 唔係咁分

你上網搵城中村

D發展商收地價絕對係豐厚

新界農地
唔係九龍衙前衛

砂升左幾多
6定10倍?

無印象，要返公局司睇

不過有輪直頭係無沙 賣
不過過左一兩個月就有返供應

英泥都試過有一輪停哂貨

Emix無料生產

全部人去買奧迪美

今日林鄭講過呢個係構思，我覺得呢個plan 有小小做樣

1. 對地產商，政府唔洗高價同地產商收地

2. 對市民，政府表達出 仲有好多辦法起樓，唔洗驚無地無樓，焗住高價入市。打壓炒價

最後 政府用平d既價錢同地產商收地 起樓. 東大嶼拖長黎做

咁搞法咪得閒停工2個月
隨時加價，入定誠哥股票穩陣

西環樓，我起過一單 咁撚貴 都有人買

沙停個時 叫採購部去搵 都搵左幾星期
少少影響

英泥斷貨個次 就 即刻搵供應商，個時得奧迪英賣到
即時買。對工程無影響

大規模填海，有錢唔係唔賺呀，係機遇呀

賣砂果個

1. 鋼鐵供應
據我所知，中國大陸d鋼鐵產能多到要淘汰，乜咁委屈你運黎香港呀？

2. 水泥
基本上都一樣，你要就大撚把
3. 人地中國 啱啊 我地同鄰國只係貿易關係，唔好講到你送俾我咁，同東江水一撚樣
錯誤示範：要不是我們香港水貨客，你奶粉都冇得食啊？ 食你d三鹿奶粉定滅族啦

4. 最後一句完全冇point, 唔識駁，可能條友覺填海就有鋼筋水泥用，發展棕地就冇得用啦

做五毛做得稱職少少，得閒周圍行吓，望下棕地用黎做緊咩啦

未做過填海
唔知主要物料係咩，唔敢講。

但平時起樓係用河沙

我意填海係海沙 /其他物料。
應該唔影響樓宇工程

見到50倍地積比已經笑到收唔到聲,條友真係唔識架喎 呢個真係要扣人工

樓主：Block!

我係叫你唔好盲反中國，人地對你係貿易伙伴，你對人地 就五毛五毛。共產黨 共產黨。咁委屈你 你咪唔好做中國人生意囉。

咩都吊中國，人地無諗過同你斷交，你就日日反對前 反對後。

鋼 鐵 就有好多種既

有人生產機械零件
有人生產汽車零件
有人生產建材

建材係咪過剩？

如果賣地可以賺回本嘅話，即係起完啲樓繼續貴到買唔起
如果平價賣地嘅話，政府就回唔到本

如果解決到香港人住屋問題，樓價跌嘅話，即係依家有樓嘅變負資產(包括中資同習總)，個個出晒嚟反政府
所以政府只會繼續高樓價，從來無意推冧個市

地積比可以改
現在土地改做20倍已經攪掂啦
都白鳩痴

唔好啦 計我話條數應該係咁
1700000000 - 40 - 0.0003 = 100000000000000 x 10^18 USD
cls 填撚曬香港水域 應該超越祖國gdp 可以大大支水喉射返大陸 庫房水浸到浸死侵侵啊
全港水域填曬再買俾地產商 今舖真係fat fat 政府本身d地又無少 分返千公頃比大陸起軍營又得
到時撚有環保問題吖 賺咁多起個水族館放曬d魚落去咪得lo 仲方便保護物種再收多筆入場費
所以其實政府宜家填得一萬億真係好少 林鄭只求打個和 費事迫到d廢青入絕路

50倍地積比，此post已完

膠都費時比
一萬億可以解決少少咁你好收皮

況且我相信少少都解決唔到

都得嫁，係要犧牲少少

港島都已經15倍

岩

推低個市仲大獲。好多人靠抵押資產做生意

同埋一大埋負資產

同埋香港有樓家庭多過無樓

講左拎錯數仲啄，block